gramatica

NOTA: estan ya implementados programa, bloque y declaraci�nVariables. 
Sin embargo, revisa en el AnalizadorSintactico.py la gram�tica ya que este archivo 
es solo de ayuda, de una especie de gu�a y no es totalmente fiel a la gram�tica utilizada. 
Sin embargo, se deben hacer cambios en AnalizadorSintactico.py en cuanto a las instrucciones t, 
listaInstrucciones y declaracionVariables para que queden como sus respectivas gram�ticas que se 
observan en este archivo (No me dio tiempo de hacerlo).
Por otro lado, falta la implementacion de las instrucciones If, read, print, asignar, for y do.

programa-> bloque
bloque -> |[ t |]

t--> listaInstrucciones


listaInstrucciones -> InstruccionIf | InstruccionFor | InstruccionDo | InstruccionPrint | InstruccionAsignar | Instruccion read | declaracionVariables | lambda

declaracionVariables -> declare declaracion listaInstrucciones

declaracion -> declaracion tk; ListaVariables tk: tipo |  ListaVariables tk: tipo 


listaVariables --> listaVariables tk, tkId 

listaVariables --> | TkId 


tipo -> bool | int | array


if(p) print tal

if(p)-->

asignar --> TkId TkAsig expresion | asignar TkSemicolon TkId TkAsig expresion

InstruccionIf -> TkIf condicion tkArrow listaInstrucciones variasGuardias Tkfi tk; | TkIf condicion tkArrow pepe variasGuardias Tkfi tk;  


variasGuardas -> Tk[] condicion tkArrow bloque variasGuardias | Tk[] condicion tkArrow pepe variasGuardias | lambda


pepe -> InstruccionAsignar | InstruccionPrint | lambda


condicion --> expression relation expression operadorBooleano condicion | lambda

operadorBinario --> TkAnd | TkOr | lambda

relation --> >= | <= | == | != | > | < 


funciones --> max | min | atoi

InstruccionAsignar --> TkId Tk:= expression Tk; InstruccionAsignar | lambda

InstruccionRead --> read TkId Tk; InstruccionRead | lambda

InstruccionPrint --> print aImprimir

aImprimir --> Tkid | TkString | TkNum | aImprimir Tk|| | lambda

InstruccionDo--> Tkdo condicion TkArrow bloque Tkod 

InstruccionFor --> Tkfor Tkid TkIn min(y) TkTo max(y) TkArrow bloque TkRof

expression -> term | AddingOperator term | expresssion addingOperator Term

addingOperator -> TkPlus | TkMinus

term --> factor | term MultiplyingOperator factor

multiplyingOperator --> Tk* | Tk/

factor-> TkId | TkNumber | Tk( expression Tk)
